# **Le casse brique**

![Developper Bryan](http://images.xelyos.fr/md_status/developper/Bryan.png) ![Developper Thomas](http://images.xelyos.fr/md_status/developper/Thomas.png)

<div style="text-align:center">
<img src="https://droidsoft.fr/wordpress/wp-content/uploads/2014/03/com-mediocre-smashhit.png" alt="Logo casse Brique"/></div>


## Le projet
Le jeu du casse brique a été réalisé dans le cadre d'un projet tutoré pour le formation de DUT Informatique en année spéciale à l'IUT d'Amiens.

-----------------
## Le code
Le jeu a été réalisé en C++ avec l'utilisation de la bibliothèque SDL.
Pour faciliter la compilation du code, nous avons réalisé un programme en python qui à partir d'un fichier de commande s'occupe de la compilation.

Pour compiler le projet, placez vous dans le répertoire *casse-brique*, ouvrez une invite de commande et ecrivez la ligne suivante :
```python
python compil.py
```



-----------------
# Les commandes
Pour lancer le jeu, vous devez vous placez dans le répertoire cass-brique puis lancer une invite de commande. Dans cette invite de commande tapeé la ligne suivante :
```shell
./bin/Prog.exe
```
La fenêtre de jeu va se lancer.
> Si la fenêtre ne se lance pas, désactivez votre anti-virus

Pour vous déplacer, utilisez les flèches directionnelles `gauche` et `droite` ou bien les touches `Q` et `D`.

![Visualisation Projet](http://images.xelyos.fr/git/casse-brique/preview.gif)
